【10.1 荃灣衝突】7 人暴動案 中槍中五生曾志健出庭應訊 2 月區院再訊

10.1國慶衝突中，中五男生「健仔」曾志健遭警以實彈射傷，健仔與五男一女被控參與暴動、襲警等罪，案件今（5日）轉至區域法院提訊。辯方申請將案押後至明年2月13日再訊，以待包括健仔的4名被告處理法援申請，及向控方索取文件，獲法官郭偉健批准，期間各人准以原有條件保釋。

健仔精神 沒回應記者提問

上月出院的健仔今身穿便服上庭，面色有點蒼白，但尚算精神，記者於庭外問及其身體狀況，健仔皆沒回應。今午有幾十名公眾人士到庭旁聽聲援，其中有4、5名健仔的同校同學，身穿校服到庭聲援。

庭上透露，包括曾志健在內的4名被告會申請法援。而7名被告中，年紀最大、39歲的首被告陳珩，是唯一一名今沒有律師代表的被告，他向法官表示自己因「嫌麻煩」而不想聘用律師，「覺得自己ok搞得掂，自己年紀都好大」。郭官提醒他所面對的暴動罪屬嚴重控罪，「有律師去做好過你自己做」、「有法律意見都冇乜問題」，並指出到金鐘已可申請法援。

年紀最大被告沒申請律師 官提醒控罪嚴重

7名被告依次為陳珩（39歲，清潔工）、陳金國（19歲，香港專業教育學院一年級生）、李振文（25歲，程式設計師）、馮清華（21歲，香港專業教育學院三年級生）、郭小琴（22歲，香港專上學院二年級生)、曾志健（18歲，荃灣何傳耀中學中五學生），以及邱宏達（26歲，香港理工大學博士生）。

首5名被告同被控一項暴動罪，控罪指他們於本年10月1日，在荃灣海壩街一帶與其他不知名人士參與暴動。

被告陳珩另被控一項縱火罪，指他於同日同地，連同另一不知名人士用火損壞另一人的財產。

另外，被告曾志健及邱宏達，同被控一項暴動罪，指二人於本年10月1日，在荃灣海壩街、大河道、大河道北和鱟地坊一帶與其他不知名人士參與暴動。

曾志健另被控兩項襲警罪，指他於同日，於荃灣鱟地坊襲擊警員謝思明和警署警長曾家輝；而曾家輝亦即當日開槍的警員。但於上月案件提堂時，控罪經修訂後，兩名警務人員職級於控罪中被隱去。

案件編號：DCCC868/2019